見左好多份工都無人請

好抑壓
加埋香港又咁 完全唔識笑 好辛苦

利申ive仔

加油 我都係

我做咗2個月廢青 又到8月啦

你失左幾耐
見極都唔請 好挫敗

唉 真係過得好快

5月 見左幾份啱 但唔請 但已經無咩錢 又覺得自己廢

你的名字

一邊搵一邊教住補習先

見工真係用左好多錢

見左5份 車錢都百幾蚊

做SALES

發夢都用左唔少 所以返住sales先

開9000 個月 應該有人請

Ching 失敗總會有，但係
總會過，總會搵到架🤛🏻
搵工需要無比既勇氣，同
無比厚既面皮啊💪🏻💪🏻💪🏻

你得架！！！！！！！！

見都冇得見呀！

咩科

加油 我都係 你咩科?

Multimedia 16年

試下ITA先 我朋友都係IVE MM 做4年 宜家有22K

讀咩

Ita係做咩 全名係咩
同埋好多野都唔記得左

It 助理 （call保養，set場（電腦方面），ipad充電）

邊間

Any school

咁好pay

要識d咩

又星期一

香港大把工，差左巴打怕唔怕辛苦

希望今個星期會有call

垃圾邊有人請

揾份飲食pt做住先啦，
返得夠多鐘又有一餐食，請人無乜要求

出左糧買下心頭好獎勵下自己，開心下先
開心返個人都有自信啲啦

又話好境 十幾k都大把工 一份都無

巴打讀咩科 做返本行?

做警察，毅進仔都ok la, 不過唔好做黑警，寧願你hea做

Multimedia 做文員仔12k
搵緊可以有野學穩定少少 想讀書

咁既時勢仲慫恿人做警察你真係覺得有人可以入到學堂而冇被洗腦咩

想搵工做住 考入境

做住pt搵囉
利申我係咁

Ching做緊咩pt

借個靚位，入黎睇下有冇得搞thx

[歡迎討論] 搵公司幫手推動罷工 入黎討論/屌

飲食業

做散仔有得揀hea做？
唔好自欺欺人

邊區 做幾多粒鐘

抄牌 行咇咩都唔理咁

聽日又星期3

6月開始到宜家…
報左個課程仔讀完…又要重新搵工…又係搵唔到岩自己既工

無論如何 都唔可以為錢去做毅進或做走狗
人類應有既底線

我試過搵到依加份Dream Job前 做左半年part time + 1年 working holiday

咩工黎

有津貼既咖啡課程

咩科啊

佛系平面設計

試過廢過兩年

作為一個男人，只要你肯闖肯博，唔怕辛苦，好似30歲未到嘅我，年紀輕輕，每個月可以攞到千八蚊既人工，加上全勤獎金，加上我聰明嘅頭腦，

就可以達到我咁嘅高度

我仲以為我有千五已經好高
果然人外有人

ERB?
失業期間讀的確好
又可以有錢拎

禁錯負皮………sorry
係丫，不過唔多

呢幾日大家都好心痛呀
無論你係邊個都好 請記住
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕

可以做咖啡師 pt

又星期4啦屌 唉 又一個星期

唔好氣餒，我都搵左兩個月啱啱先有份算幾好既offer!

裸辭左幾個月
啲錢洗得7788

加油

除 Multimedia, IT basic 野 得唔得?

一樣情況留名

有ive 做黑警打鳩市民有三萬

冇回音……同埋又唔係做得出色

想死

做自己唔中意嘅工都好慘

我之前都係 過左半年先有人請

你讀咩科？ 有工作經驗？ 如無，建議可以由partime job 開始，比人認為你有工作經驗先。或唔好介意人工較低既job

唉 就算有上進心都無用
係個社會唔比機會

唔怪得搵唔到工
剩係識怨天怨地

唉
月尾開始返長工
但份工都係做住
唔知頂到幾耐呢

巴打做邊行？

工程
利申：ive仔

打工興趣只有錢
無錢仲慘

你有咩資格同人爭機會先

識人好過識字

屌 我都係

輕鬆一年

飲食長請人

唉 我都喺 有2間台灣公司都鍾意 不過佢唔請我

Lm

我都係
等緊in緊t contact cjp
政府野好慢

唔識字可以畀你識到幾多貴人？
大學教授識嘅人搵得多錢定係地盤佬識嘅人搵得多錢，機會率一目了然

我都係ive狗 CGPA亦只有 2.5既垃圾
今年畢業 七月先開始搵工
我都係見左七份工 大公司細公司
最尾都有二個offer 下星期都開始番工
我諗你同我一樣每見完一份工都有學到唔同既野
問題係你有無打算改善同變下自己既自我介紹
坦白講 見工得個半個鐘 你都唔準備好自己 想HR點樣認識你認同要請你

不過搵工都真係好講運 加油啦

我本身已經有自我介紹背左 連公司背景都會背
都係fail 但我係2016grad

你讀乜科？
我一開始都係背左自我介紹
但唔夠咖 你要比人知道你係一個乜野性格既人
而點知就係透過你參加既咩垃圾學校活動/社團
如果你同我一樣 一樣都無參加過 我真係要講聲恭喜
因為里個社會真係咁膚淺
我就好在去過一年工作假期同吹水去左個交流團（我知講大話唔岩）

同埋！ 最緊要講埋你番既實習學到乜野有關你將來份工既知識 點解要請你

如果以上你都做哂 咁你應該都係說話技巧唔太得
下次見工前對鏡練多二十次都唔過份

全力投入社運啦

驚龜咩，大把工請緊人

無人請我

做ACO啦

我都係見到好心累

一個星期做廿零個鐘啦
都係focus係搵工

一年後先開ad

你想揾咩工？

same here

Aco ca都reject

搵緊物管

無讀過hd，得dip。
會唔會唔請

你放心, 大撚把工唔係唔請人
而係俾唔起錢, 請返黎條友又唔可以太醒
要簡人蠢蠢地又唔可以太蠢
最緊要人工唔可以太高

好撚難服侍架
所以繼續見就得

呢樣真，睇您肯唔肯做

住先

廿皮?

會 但唔知幾錢

啱呀，頭先先收完reject

抵撚死

做teller, 起薪都15000

絕對唔好作賤自己，叫低expected salary

裸辭一個月了
今日先in完好想有offer

你咁講嘢，竟然話警察係狗

唔好侮辱會保護人類既可愛小動物

係咪最低要degree先得

唔洗

黎黎去去都係個啲工好迷茫

失業三星期了

揾下pt, 堅持你覺得岩既野

份份都好似請咁
屌 但等極都無回音
打返過去又打唔通
D HR 有無返工架到底

真

同個fd apply同一份工
我cv好過佢 （有相關工作經驗）
但佢收到電話有得in 我冇
想知啲hr點睇野

拉temp / pt ，充實下CV

*搵

地盤幫到你。有手有腳就請

呢d都唔會寫落去掛

Expected salary?

唔好做警犬就得 慢慢搵啦實搵到

btw阻阻大家，睇下我篇文啦
（下一步策略）警察變棄子，四招抗中共

冇咩問題阿 最緊要比人睇到你有做野
有搵工

頂,我係你所講既蠢人

幾錢

你實叫價高過佢

15k

邊行

做住搵！

其實唔請咪講唔請囉
洗唔洗玩失蹤呀
Hr真係好on9

岩呀 人地用車錢黎見 你咩feedback 都唔比

折莖巴打

有都係得13
仲要係cs工

搵咩工

Hr 不嬲都低賤

今日打電話去問 話仲見緊其他人 叫我再等等
屌佢老母 咁你就唔好話一星期內通知啦屌

咁就講緊你唔岩 搵緊一個岩
搵其他啦巴打

見左十份，得一份請，三個月試用期12k， 但係要返天后，

有手有腳有呼吸 就會請

Teller 數銀字

數差

2020開ad，正式請你都係2021既事，何況到時起薪已經16k，加上而家經濟下行，到時競爭將會係近幾屆最激烈

唔好返 信我 過來人

有冇拎佢份CV睇吓
會唔會佢份CV視覺上睇落靚仔啲
同埋你嗰份有冇串錯字之類
你兩個同U同系？

做BOC la 18k

Ive仔都係15k degree先有17-8

加油，我都想轉工，專登請AL去見工，次次都無回音

搵到工啦 大家加油

問下介唔介意phone in/6點後in先

呢牌個市點

睇你返咩行業

20份姐 我閒閒地都百幾份 見都見左幾廿次

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

巴打搵邊行

我都係,屌

搵緊幾錢？ 大學？

加油我都得 你都得

本身讀工程hd
但唔想揾工程
想揾文職但搵唔到
唯有keep住睇下

搵物管工程做 幾好做

文職好簡單姐 當係享受下僅餘既假期
通常都係咁 一係唔請 有一份請 唔知點解有兩三份同時請 到時就會揀 揀到就係無盡既番工生涯
Btw 最近見工都發現 自我介紹唔算好重要 更重要既係之後既對答同談吐

自我介紹跟佢job requirements講

巴打 仲早過我搵到
返乜

其實搵9-6既都係做文書野多
千其唔好搵admin 除非高offer 如果唔係之後仆硬街

唔早到 5月搵到8月 返物管

到左8月
一日都sd唔出一份cv

我搵左一年啦 加油啦

搵緊邊行

有d人話會成日比人X
有就話hea
我都唔知邊個先啱

我手多send左幾份admin
何解唔搵得？
未做過

唔好灰心 繼續努力

比人屌 行行都有架啦
入左行先啦 唔岩咪走

恭喜巴打，終於搵到
我8月都搵唔到我都投靠中同做物管

因為admin真係一個垃圾post degree都係13k fg
好少少入mnc既可能15-6k
做既野真係得greeting clerical work 出下notice 呢d 無任何職業技能 求其一份唔同行業既9-6assistant 都會接觸到 簡單黎講 你可以做其他行跳返入admin 但你做左admin你跳去其他行業都唔值錢

中同做緊咩位 ？m?

邊間物管求介紹
都係工程底 搵左幾個月都搵唔到
有間俾左offer我 但屋企有事 turn off左

其實睇你要求高唔高嘅姐
我見好多job ads出完又出，完全冇人apply咁款

通常呢d出完又出都伏伏地

你係Jobsdb 搵property/real estate 呢行 有物管工程po 聽親都話好做

第二個po又話物管要ot
又要比客鬧

呢份成功既 in完等左幾耐有消息

關咩事 比客鬧係前線 工程部好似係hea住等工開

一去到坐底填完form 帶我去傾計就叫我返工
連cert/相都無交過張

但依家搵到啦
我冇經驗真係冇人請

我試過apply 佢理都冇理我
但同一份工過佢出4次有多

呢D 聽落伏伏地

高唔高人工？

比之前高 但都係正常水平咁 ive仔都係咁 挨下先

我搵咗一年先搵到仲要好低人工

搵到咩返

我同巴打一樣，搵左幾個月，然後近排先搵到

渣ga

做Project management，上一份都做開，巴打你呢？

做狗實有人請

Offer幾多
我物管

唔講咁detail, 我4捨5入就20K過左試用再加
我都唔叫好有經驗，有依個價已經好開心
物管個價點架？巴打又幾多？

20k 幾歲呀巴打
我15

唔係. 睇佢job details 係講職責做維修/同工程人員聯絡個種
Po pa apo呢d係前線比人屌個d

4捨5入20咋我廿幾
我頭先上網睇話醒水既話物管人工好快升，巴打加油呀

好多濕鳩公司用賤價請人

我都 in 左 n 份先有 offer
仲要結果個間係最大兼打定輸數個間
俾心機，加油

未返工 等返工中
我有fd做緊就話 總有忙既時候 但唔忙就係自由時間鳩坐到收工

可以咁講 人工係幾好. 穩定 不過就係要比人屌到生愛滋

人工幾多 ？ 下一份打算幾多

工程部sd極都無回音
sd apo就即刻有得in

當年聽hotline 日日俾人屌老母，計計埋埋我應該有成百幾個細佬妹，

所以物管既缺點對我係無效

睇完樓主咁講admin咁差 聽日有份hr admin assistant 仲見唔見好 19fg

你本身返緊咩先

有hr 就唔同講法
不過hr 發展上去都係同admin 一樣低人工

利申hr

你有潛質做apo 比人屌到面不改容
升撚硬你

比佢屌完仲要多謝佢屌你

唔係讀Electrical 同bs係咪好難入

有無拜 offer god 呀

首先睇下你有無西 再睇下你自己性格係咪極細心既人 又睇下offer點 hr admin唔會餓死人又唔會發大達 但多數都係女既升得快. 男既想升就要不斷做不斷讀書同ot

係咪好多ot

屌佢老母啦 offer god 我去埋黃大仙拜都無用呀

完撚美！睇黎我真係食依行飯！

我琴日見咗間支資公司

唉 待業咗5個月啦
而加衰到呢啲公司都見吓
不過我諗佢都唔請我
因為我琴日喺咁潤鳩個HR

未返答你唔到 但睇盤 個個盤唔同. 商廈聽聞少ot

人地黃大仙俾人炸tg 燥緊你仲走去求大仙，未死過

fg？

本身工程?
個人覺得工程而加係好難搵工

巴打就好，我仲未揾到ft返緊炒散頂住檔咋

grad咗成年啦

唔會 男人做物管升得好過hr admin 物管其實都係多數做文書

絲打唔怕 總會有仔養
同埋唔好急 除非好等錢洗

我6月拜 7月尾 ca aco收reject

咁聽日照去左先 請我先算 咁聽日照去左先 請我先算 搵左兩個月了
唔該晒樓主

呢個都多參考下 有時都有唔錯既工

廢青左兩三個月 前排見左兩份都見得好差
諗住見返份同行pt先
仆街 見工條友勁撚冇禮貌
佢係係咁Challenge我
問我野仲踩埋我舊公司 屌on9

仲要藍絲 咩乜都講因爲暴動生意好差 痴撚線
心很累 幾時先搵到工 就黎乞食

係呀
所以先想轉物管
預左人工會少左

其實有工唔怕見 我都見左幾廿次 見得多工就自然上手 呢樣係真 以前見工係好驚
請左再睇offer

係，岩岩過試用期 但覺得麻麻地

本身幾多？

呢d可以直接走 請你都唔會做到落去

當年第一次見工成個身震晒，
家陣心情唔好就走去面試撚hr

其實個市都係差唔多姐 係近年尾先少job

咁都唔會差得遠

岩岩fresh grad其實想抖下 但身邊啲朋友都開始揾工interview 搞到我都心急埋一份最慘係我果科又真係出路窄

岩岩辭左政府CA 加入失業大軍

成班hr 當傾計就算

點解呀！！！ 畢業工你涯下啦！！點解你要咁做

學d人講 你唔係專科 個市場根本無人care你讀咩
Practice makes perfect 不過做定左一行再進修係必須

Cls 點解咁做

緊係請都唔會做 屌
Send左好多份了
好撚難搵工呀真係

Fashion design算唔算專好灰呀

我差唔多廿到尾唔係FG 人工太低又無野做 都係等ACO算
而家物管係咪請人

搵緊邊行呀巴打

長期請人 你間間in就得 拎最高offer

Retail back office
註定食屎 要諗下後路

香港讀設計⋯ 去marketing啦 識ai ps 起薪唔太差

咪推

加油 做下前線？

其實一個月前有份做assistant designer話請 但offer實在太差得一萬蚊人工 一星期返六日OT無補水 所以我推了

我都係好迷惘
Ive 大電畢業咗年幾 屋企要移民
依家搵長工又唔係 一路做pt做咗年幾
見到個年紀一路大依家都成24 今年內應該會走
但係諗到 去到外國到時未必搵到想做嘅野
其實我想做啲醫護之類嘅野 諗住去到再讀好唔好

經常係到諗，如果而家個老闆炒左我，會唔會搵唔到工

呢行其實都係呢d人工 搏挨出名 香港地唔重視其他行業發展 點做都死

移到民真好 讀獸醫

都難 點解驚比人炒

我次次見都驚到鳩縮,手震腳震,點算

唔驚俾人炒，但炒完之後真係諗唔到搵咩工好

見得多就得 見見下就慣左

Btw 樓主請教下 見呢類hr admin assistant係咪smart casual 就得 唔洗西裝外套同打tie

果頭講完 佢即刻打黎叫我星期一返工
感謝巴打 感謝上帝

聽講有d hr抽黎睇

禮多人不怪 最好做齊 因為hr返工都係要著suit

頭3個月扮勤力

綜援啦

好 見呢排咁熱唔想咁著

我都係著短袖白恤 到左搭𨋢先著返褸
係濕到衫都透 真係太熱

仲諗住入aco
希望你話辭ca係講笑啦

點解咁講

我唔會話一定
不過政府會有曬你入職紀錄
假如你當時無特別原因辭職
已經搞花左自己個紀錄
如果第日有得in相關類型工作
你就要上香還神

不過我估你都係吹水多
認真左鳥

又唔駛full suit 既，恤衫加tie 就得，唔好zip 袖

如果你間公司係一般寫字樓
見得文職工都應該要著番正裝
恤衫西褲皮鞋打TIE外套
太熱除左外套拎在手都可以接受
見工係呢個係BUSINESS FORMAL場合
要表視尊重同重視
請左你番工著乜又另一件事

恤衫 西褲得啦 entry位 洗乜老西
經濟佬另計

有冇人用過page personnel 依d agent

呢間好似好有料咁 請親都打明人工

唔好意思阻阻你 求求大家幫幫手
緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

好唔好打返過去,驚驚地

香港乞食之最嘅科目：藝術/設計

咩公司類別

Staff recruitment 應該agent 個類

請得應該好少炒
都係自己辭架姐

咁應該著西裝啦
裇衫唔打呔，著鬆身9分西褲涼涼地去

其實我係在意件外套je
你意思唔洗著外套？

accounting

咪咁cheap la

engine found dip可以做咩工

有張engine founddip想入行做物管有咩途徑?
唔讀hd有無其他推薦課程?謝謝

又唔好一概而論，喺醫管局Admin/HR做嘅男仔普遍升職快過女仔

報搵工app 唔讀hd咪讀asso

咁開心

無計啦唔讀呢科上唔返大學

其實都無定
補習 文職都有試

補習好搵呀 文職黎黎去去都係個d

黎緊有咩目標

揾份parttime做住先 一路做一路揾...唉
雖然我知其實急唔黎

pt好低人工喎

睇返咩parttime啦
我宜家返緊份炒散七月中到八月尾 計過條數都二萬二 用住先
不過係chur住返既

咩炒散咁多 我又做

Event helper 但九月完啦
嗚啊啊啊我好想揾到份岩心水既ft啊

咁好搵 model 絲打

做得IVE仔
最緊要就係積極些少
有時候低一兩千咪哽左佢
你要記住你愈早開工
之後就愈早跳工加薪
大學學位之後再補都仲得

你早人2年出黎做
之後人工好易就高過個FG同齡同科大學生

搵到工啦 的確要積極
以前唔識世界 後悔晒

No la行行企企咋
我係白雪公主 旁邊既小矮人

考政府 最好 有咩po都報左佢

我老豆都係咁叫我報政府工 但其實問真我真係好想試下做design先 即使最後失敗都好

樓主 我屌搵完間公司資料好似伏伏地
聽朝打去話唔見算

係香港呢樣野簡單係垃圾.如何絲打有興趣建議你返其他office工 儲錢邊畫圖 開下ig shop試賣 唔好浪費時間全職做呢d 做得好自己開鋪賣仲好過打人工

邊到伏

公司個底好似幾花 呃人 雖然係網上資料 不過空穴來風

咩類型公司

我以前都會 但衣家少理
基本資料 講自己做過咩 識d咩 解決過咩問題咁
事前會睇下間野做d咩 準備中英自我介紹就冇啦
見工多就發現 個自我介紹一來比佢涉下時間睇cv 二來了解下你係咪思路清晰多 留番d位比佢問下你 你又諗下問題問下佢

衣份我都有興趣啊 有咩要求嫁？

乜9 agent 都係比較著重門面野, 有著外套就formal d,
不過唔著都唔太大問題, 話曬天氣咁熱

project management其實都係跟期同時間表，
最緊要識同人講數，其實冇乜要求

有冇話要述過咩科 有幾多年經驗先做到

咁啱同樓主一樣 呢排都搵到工
搵左半年先搵到

搵工最慘係⋯宅到唔想留係屋企但又無地方去

搵左幾耐呀，一日 send 幾多cv？

我返緊contract 但要成日請假 仲要無錢 好彩有幾間公司都肯放工後見

冇我係乜都讀唔成先開始做，做多左有經驗就加人工了

都幾好 但初入行幾錢左右？我有apply過都冇回音

我一開始11咋做依D，D人多數搵有經驗，但你又好難有依D經驗
我表弟讀工商管理，一入行就係做依D，應該同依科有關

11 呢個人工好辛苦

11呢個數仲要計埋我日文N1
開會email聽電話，全部日文

感謝巴打長期抗戰，支持罷工

癡撚線 咁都做

民陣8.18遊行
日期：8月18日（星期日）
集合時間：下午3時
起點：維園遊行至中環遮打花園

自己學歷差乜都做住先，宜家挨左一排，終於叫有份好D既工

你11k個間實係濕鳩港資黎

唔係，日資大公司黎

日文N1搵啲日資公司做translator/admin會唔會好啲

去做UNIQLO摺下衫都15K
你識日文講多幾句 こんにちわ、こんばわ可能再加少少人工添呀

一係你人工企得唔夠硬
有咩可能2019年仲11k

唔緊要，我宜家搵到份唔錯，
不過日資真係，U記都見過好多POST話做死人

我果時一出黎嘛，宜家唔係就OK啦

6月到依家
不過都辭得岩時候
香港咁多事發生

冇壞處
fg做左野幾個月
完全係痛苦

fg hea多陣啦 好易搵

邊科？

呢排市道係咪真係好差?
而家份工好撚難頂
仲要下禮拜一就過proba
好想走左先搵工
但出面好似環境好差

一方面又驚就算捱捱捱到出年先走
到時市道仲差

我都係6月到而家

Same

你當係

我5月
佢老尾 好多窮閪公司登jobsdb

唔係fg. 其實唔好咁老定

20k 一個人洗都幾好洗

做左幾耐野？

同埋睇你邊行 不過就年尾你就遇難搵 個個等出bonus先會走

千祈唔好做狗

啱啱辭完見到樓主個POST

每個月可以課好多金

16grad 只要你本身窮慣 唔係靠屋企你就會明個種焦慮

每日係咁send cv啦 實有interview!

我都明 我做左一年野
搵左一個月都搵唔到
不過巴打起碼做左2-3 年野
要搵唔難

做都做海關入境啦 舒服咁多

加油 呢排應該最難搵

千其唔好晒錢課金
自己挨生挨死 用錢玩一d虛擬野真係 我寧願食好d 課金真係浪費時間同錢
利申過來人

時代革命第二波----經濟戰線----趕走親中財團
真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列 ；

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到 ;

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

一樣 好撚焦慮

又唔會用晒，不過錢依D野，唔用就唔係屬於自己既儲D用D咁啦

做左一年野 想轉工 但9月又開始讀pt degree 唉

班狗玩撚完㗎啦

36d
讀邊科 我都要報 但唔知有無得借錢

發現儲錢好難 完全無義意咁

Surveying， 有岩岩借完
擴展的免入息審查貸款計劃

你話我住美國歐洲就會儲多D，係香港儲黎把鬼，每個月儲1，2千已經好俾面

今季零售業業績萎縮，萬寧都話唔請人住

baleno/giodano請人 去做

fg有麻麻地offer應唔應該做住搵
可能做一兩個月又要轉走

你做個既有無時間in其他先係重點 如果in到就不妨做住先 打算做1/2個月就不如搵份好d做

我都係日資 都有18k 我都係N1 但其實佢唔預我識日文

我冇野好講

打杖都要返工？

唔撚洗開飯咩

唔洗食咩屌

17 grad 做到懷疑人生，但無屋企靠手停口停，好明白

不過講真，出去發夢派coupon真係好多張

香港人痴撚線，食一個禮拜有突

用住禮卷先！出聲揾人幫

第一份工18k？咩行業 我都fg 日文N1 日資但得15-16k

唔係第一份 我都唔係fg 其實好唔捨得舊公司 同事好好

睇錢去啦 幾年經驗？

今日仲送左份禮物比我 其實好唔捨得
其實因為唔係perm 先要走 1年多少少 新公司其實又要由頭學過

contract工來？日資同事係興呢d人情世故。睇下有無人送花比你

依家個間係中資黎 contract 啊 好多同事都好好 同我食完飯話貴會買零食個d比我 黎緊做日資 唔知會點

18fg聽日裸辭
有咩要注意
返到好唔開心

gg了日資 岩岩好準時到會鬧9你 要你5-10分鐘前係個位standby, 朝早入門口要大聲講早安 然後收工又要講辛苦了先回去啦

注意辭左後要散心 收拾心情再出發

走前請佢地食好d 留人脈
但返工睇錢

返邊行

下 真心咩

留係到無福利
聽日last day 請佢地飲茶

我之前果間係。 返9點 我有三日啱啱好8:59 或 9點返到去。 1個月後比日本人上司叫入房提醒（照肺）

依家個到遲到都唔緊要 無人理
希望我會頂得住 好唔想走 佢地個個都好好

叫佢地比長約你做 ， 日資我之前用手托住個頭坐係到比人見到都照肺話唔得。我眼訓已唔想趴係張枱到所以先用手支撐住個頭防止自己訓左係到 但都gg

就係轉唔到先要走
日資簽左約啦 個同事係日本人黎 好驚

為左錢無計啦 最多做一年再轉加人工唔做日資

其實錢差唔多 係無福利 假又少其他乜都無

咁做咩轉

打經濟戰入

6月頭開始裸辭，26月正式返工

做邊行？都搵左好耐

無錯 好工好難而家請人

Graphics撚，好多間都壓價壓到18k，
同我expected既差5k，真係睬佢都有味
琴日見得成，間公司睇落又幾好

Graphics 都咁好搵 做左幾耐

年幾，第一份工，原先16-17k

cls 咁好搵 勁過it狗

22k，見公司幾高freedom，
又近屋企，車費講緊一個月連兩舊水都唔洗

車費都唔係重點 時間先係

真原先都有個offer都係22k，但係葵涌
個幾鐘車，真係天未光就要醒
而家15分鐘就到

我都要個幾鐘

訓都要訓少成個鐘

仲要迫車 返工時間迫車最煩 癡漢

Go 試左無壞 有無sd expected salary?

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

邊間？

攬炒吧焦土吧

繼續發夢吧

有一技之長真係好
第一份工都可以有成16/17

乜都唔識就快連長洲都要去

你睇下有無你既經驗

個人覺得2019 仲11k 12k真係好難令人接受

再唔係你上勞工處參考下最高價同最低價

長洲 未天光就要出發

間直同社會脫節

老實講
而家好多唔同類型公司都係出12k
見過份濕9運動sale 出12k 但係返無雷公咁遠

呢啲公司根本就恰鳩啲冇乜學歷又唔識反抗人

818 一個都不能少

me too
利申都係ive仔

我16年啦 不後生了

都有 心中有個底線 如果低過就不了
同埋唔想同舊個份就好遠 如果差太多都唔會要offer

間間sd 打明expected salary最穩陣 因為你個價岩先會call

我自己做咗零售(服裝丶電子產品)呢個行業都有成6年幾
開12k，真係痴撚線

不過唔係講笑
如果有啲係啱啱出嚟做嘢嘅人
去見一啲係細公司(特別係唔出名又係港資)嘅服裝丶運動用品sales
我見過真係出10k㡳比佢，然後同佢講有佣金
跟住我幫佢計過，扣埋強積金，結果都係得返10k左右

開名啦屌 唔少fg都比人呃

地盤2x 今日個份in成點

搵咩工？ 請人中。

暫時無啦 多謝先 btw請緊咩

師兄地盤做邊飯

sd極cv都無咩回音

做下倉炒散搵
而家真係好靜

充下電就22k, 叫code狗情何以堪

我都係code狗 轉緊型

有陣時返細鋪仲好，個fd一星期返 4日，都有15000，又係Ive grad

一星期4日
Hsbc?

轉緊邊行

啲街鋪運動鋪
不過佢由 yr 1做到 grad 1年

聞所未聞 咁都幾好 就返學時間

code狗 轉 多功能code狗

Ive 個兩年梗係冇咁多
佢係畢業後個一年，先加左咁多再計佣

啲emoji同！搞到好可愛

幾時個嚟換燈泡，燈泡消咗

立即換 Lee款扭 唔係針扣 我係拿白燈 1200W 鈕的

喺嗰間公司做得耐
底薪加埋佣金都有差唔多嘅

Fg搵到開始覺得有啲迷茫
唔知自己做緊咩咁
八大乞食科 無咩特別技能
只可以in下啲普通文員/ admin 工
一路in 一路懷疑人生
一黎in咗咁多份 份份都無回音 再in下一份壓力就愈大
二黎 自己能力不足 英文唔好 對答又係1999
覺得自己需要再學啲專業啲技能 或者揀啲可以邊做邊學再進修既工做 但係又唔知搵咩類型既工做
好灰 愈in覺得自己愈無用

加入驚犬 做uc

唔好齋做admin浪費時間

想快d有返正常收入

因為係contract 乜野福利都無

我依家要成個鐘返工 新工20分鐘到

巴打你想搵果份，係乜野工？

竟然寫錯3個月exp就有人搵你？

都好呀……

咁巴打見乜野工？

19fg
每個月連埋月供儲到9-10k

可能見工唔夠好

你要表現得好積極好想做, 好唔介意咁
起碼講出來係咁...

最大貼士係咁

817
818
【突發文宣計劃！】「牆紙」！首個針對中立淺藍黃嘅大型文宣

連登仔講野都信

2星期都無就唔請架啦

請唔請鐘點

Cv都打錯 會唔會比人質粗心大意

請咗鐘點仲點儲到咁多

巴打咩graphic?
見好多fg做呢行好多都係得12 13k

巴打Aco都唔得既話

利申 sia

aco既人亂比分 入境希望唔會

點解覺得人地亂比分 moremore

背到職責 答到時事 答到英文
處景唔知岩唔岩佢意

唔好講aco ca都reject我 我未廢到呢個程度

brand design，主要接觸就product同packaging
一開16k就即刻ok左，3個月就升左1k

黎緊新依份主要做toys packaging and character design

會唔會係你自己既問題

諗下點解人地要請你 到底係你揀工定工揀你

祝你好運

見ca aco需要咩 你行一次政府既counter就知
根本亂請人 d aco件衫著到好似幾年無洗過咁返工 個頭又油 唔好再提佢

睇行業姐

銀行CDD既contract，15K，只係要求degree，做下data entry同打電話核對客戶資料咁樣

都有咁樣既工

A好境 唔代表 B好境
睇科睇U睇能力

依家有學歷都俾人壓到12-14
周街都係大學生
利申：無議價力嘅18FG

咁點解唔做下UNIQLO/GU個啲算
PT $65/hr，FT$15000

巴打而家做咩

UNIQLO已經做過 FT
係搵到$ (因為根本冇時間俾你抖)
不過呢，大把血汗史 (連登都可以搵到唔少)
想入去做嘅人，諗清楚
輕鬆就100%冇可能，chur到仆街就你有份

GU冇記錯,好似係UNIQLO嘅子公司
冇人係GU做，唔太清楚
不過應該同UNIQLO差唔多，都係日本公司

U記係人工福利黎講的確跑贏唔少港資

咁你出去集會識下人

人工來講係嘅 但係時間就唔係
試用期都$13000，過埋試用期$15000

但係返工時間就攞你命
返早更 7:00就要返到鋪頭
返夜更就成日收凌晨一點

好多人都係做咗兩三個月頂唔順走咗
所以UNIQLO成日請人就係咁解
今日請咗一個，聽日就走一個

請果啲都唔請你 巴打你都係檢討下先

有時自己唔會覺自己有咩問題，不妨問下身邊既人

Anyway如果你想食我地果行飯

就好好準備下喇

依家請夠人，無早兩年咁易考架喇

唔怕辛苦又真係等錢洗 揾啲番shift嘅part time頂住先 唔怕無時間揾全職又有得幫補下

都係做下文書工作嘅post

下年再考唔到就gg

有興趣 tg

818， 一個都不能少

4月到依家

申請住綜援先再搵 好過益班新腥港賤人

係咁易就伸請到我一早拎晒全部津貼啦

無搵定搵唔到？
巴打返開咩

其實冇揾

有錢人

no ar濕疹太勁所以冇做
好返d先再揾

聽日返新工 好緊張

我都係
好不安 怕第一日就比人屌到升天

有無睇醫生 咩程度？

一樣 我又要由頭學起

我都係翻早

我返8半 你呢

返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企 返屋企

9點上環 會計公司打雜
其實想搵多份

我都係返附近 但我住得近

我住得遠呀 不過養成翻早睡早起習慣

一齊加油啦

9點 好耐未咁早起身返工

我以前返9點但返得遠 同我返8半差唔多

都幾勁所以先冇做

巴打邊到搵?
八大,HD,定非八大

返早收早

如果係Admin應該周圍都請人

飲多d水

係啊 收5點半 返到屋企應該先6點

無學歷廢青

係咪都係JOBSDB個D搵

果類啦我都係試用期
一個星期翻三日 勉強夠食
呢排發夢發到破產
之後搬屋要交家用
決定Chur兩份

會計文員呢D試用期返三個月?
我FG第一次聽

asso grad 低學歷
想試下做賣電腦hardware
但好似唔見有請人

入面個HR真慘 聽講請左一年都請唔到
無人肯做

我真係唔知 間間公司唔同掛

點解要咁做

你估個個鍾意咁做咩 規矩多多

會計文員好似都要lcci

有冇人想做政府外判文職
請好耐都請唔到人
12-14k

政府請緊文員15.45k

起碼都留tg比人

屌 話明外判 你拎aco黎講

政府請合約文員都係12-13k

但我擔保我呢度一定好做

Tg: yamhongg

我個人無大志 只想安穩朝9晚5 做下文書野就算
ive仔 讀商 無技能 英文唔好 好易緊張

8月頭到依加in左3份
第一次好緊張 比個hr問到口啞啞
問我之後想點升想做乜 其實我真係唔識答 都係話第時想做經理 再上去自己有team人點點點
當然唔請

之後個2次咁岩病病地 食完藥去in
反而d藥令我無咁緊張..
上次失敗經驗令我覺得唔會請 點知最後請左

不過都係d日日比人屌既工
係人工ok 假又多 我又岩岩做野無任何經驗 做住先

我覺得自己人生係零

打雜唔洗
不過有機會要ot

me too
我都係做做下病左辭職睇醫生，睇完番出幾個月做散工。想見全職時不停俾人狂插我點解做做下辭左職，又嫌我呢樣果樣，我就頂唔順。
利申：八大畢業，唔係FG

政府請緊合約文員15.45k

可以直播駁佢 見工唔洗理呢d 正常公司唔會咁質你 未試過

學資丫嘛
請都唔做啦

你諗下點解唯獨學資係15.45
其他12-13

Asso仔請唔請 失業咗兩個幾月

應該用經濟不景做藉口

D僱主真係好西

開名未

新工上任無限扮工
係冷氣凍咗啲

係，HR長期都唔夠人手，初初早期都仲可以請到人嘅
係啲人做完之後講返出嚟，嚇左唔少人
最慘佢哋講嗰啲嘢全部都係真
個個入去做完都係有相同嘅經歷
你而家基本上淨係打UNIQLO個名都可以搵到大把嘢睇

UNIQLO人工高都冇用，真係賣咗時間、條命、尊嚴俾公司
你攞到嗰啲人工都話唔埋係俾你攞嚟醫病
長期咁樣返其實個人好壓抑
做完UNIQLO之後，我依家都理解到點解日本有咁多打工仔會自殺

係咁架喇 再見多幾份拎經驗

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

規矩多又大把野記
仲要玩埋啲突擊檢查，問你邊d嘢最好賣
答錯或者答唔出就麻撚煩

我覺得hr 其實個性質同Admin 差不多 冇太大進步空間

咁大壓力

幾好，夠勤力，捱多陣，遲下升你裝window畀你盡顯it才能

我都灰緊 sd緊CV 零售業

想知個市係咪真係咁差
send10份得1份覆
jobsdb碌黎碌去又係果啲咁

4月轉新工，但7月 probation 都未過就裸辭咗，而家仲搵緊工

in完
希望有2nd in 啦

重去見工？而家個個小中大型企業都因為黑衫人影響生意，減縮人手中。申請綜援去啦。

點解要扮 唔係你問題

零售食緊屎你先黎sd

其實而家都唔關市差事 係接近年尾姐

咁啱離職時係6月10
撞到正一正

你養我仲好 每月比2雞我

D junior post真係好煩 屌你做既野只係普通野都要in 2/3次 浪費時間 之前晒我唔少車錢

我諗有排食 零售跌得咁勁
搵u記就9成請做住先

就算搵唔到工 我都支持革命

我公司係物管 請緊人 無經驗大約13-14k
不過你唔好預好好做 如果不怕辛苦又等錢洗
可以試下 我純粹出於好心

失業咪仲好 方便排公屋 3年就上到樓啦

要帶老母一齊返工

條命重要d定返工重要d

搵極都冇人請

我有工啦 睇下呢到有無巴打需要

3年上到我自切

都係睇地邊睇盤 唔係道道要

想返多份 支爆前儲多d買午餐肉屌西

同社工講你有精神病就好快派到樓 利申:岩岩好番

依個問題只有請多啲人用多更制黎減少每更嘅工作時數先有用
奈何佢地寧願慳荷包

fg 13k係咪好低

咩major

咁係間野問題 屋企人點解會睇死你

邊行先

係

Aeon 請緊buyer
Fg 幾呢行有興趣可以入去捱一年

讀IVE仲要商科 真係好撚閪

我公司請極都請唔到
12-14k但好撚hea
呢度巴絲唔係嫌過海就嫌呢樣個樣

media

屋企等你養

12k排唔到公屋

真心？

老實講⋯ 你13k預請中6畢業

聽聞buyer好似好窄 呢行

公屋11k

推

我依家開始有啲飄喇

一定要mkt經驗？

係
永遠都係buyer
最好係早d決定對咩行業有興趣先入去做

如果你真係為排公屋開10-11k 公司係非常樂意即刻lur飯應
真心就留tg

ive仔

貿戰真係影響左，大陸都好多廠收左皮，唔好氣餒

有冇media撚請人？冇工返

關咩事 大陸廠收左皮既有幾多無搬左出去先得架
基本上大陸收左皮既好多都係內需廠 貿易戰係有影響但唔係講到大陸無廠香港無工 大把搬晒啦

留tg講

大把大學畢業要做中六hd要求既工啦

大學畢業做物管15up起

有無sales請人

今日見某保險公司fin accountant, 同我講prefer 有i.t degree WTF

係 永遠係咁

希望在明天丫嘛

我都未搵到

飲食，物流，文化，環保，清潔

我搞左一年先搵到工。
已經有eSports 工，夢想成真啊

U記

姐係包你做埋it個份

我都係ive 出、加油

搵倉炒住散先 都有5百幾6百一日 9-6

勸你讀埋上去

唔啦 我10 年畢業啦 做左野好耐 而家好滿意 我覺得 開頭個一兩份工真係睇係學業 ， 之後真係睇你工作經驗同interview 俾人的感覺 。 當然 都有試過一定要degree 但好少

汁CV , 事後檢討下當日interview

要升一定要degree 唔係只會升其他人？

睇你做邊行。 我做administration 所以冇咩點career path, 但認真，interview 好重要。你唔識對答俾個PhD 你都拎唔到job

in完即出job ad是咪玩完

未必既 等人用姐

10年admin咩人工？

次次in完都叫我等消息
話兩星期左右會通知 好難捱

不斷in 我就係咁

次次到最後 問我「有冇問題想問呀」
我都話無

好想有2nd in(計埋phone in其實係3rd in)

45K

準備下問題啦

嘩
不過10年前既ive的確都勁

問佢一team幾多人 自己跟邊個

都唔係嘅 我真係覺得，畢業黎工作經驗同面試發揮好重要。我10 年grad 第一份工係中資back office. 8 千蚊，我記得當時我d 同學好多做左teller,ot 埋好似都有萬幾兩萬。 不過做左2 年好機緣巧合我有機會入左外資16k（當然我都準備左好多），就開始係外資唔同公司做。 今年去左i bank. 45k. 係i bank 度大把哈佛耶魯嘅人共事，但我覺得，我做事處理能力并不比佢地差。所以， ive 畢業都唔可以灰呀！大家加油！

汁

可以問下，
what is the culture/ mixed like? (公司文化，人種）
How is the team’s structure?
Could you share with me your normal day at work? ( 可以睇睇了解他做咩，扮加分想了解同事工作）
What kind of people you looking for this role?( 我你job requirement 寫撚左，再問下唔撚得咩）
What is the career path for this role

我未過probation 已經每日都唔開心，放咗工都仲係咁諗未做完嘅工作同擔心緊第日嘅工作，仲有其他原因，所以就quit 了
巴打未過probation 就已經大壓力到病咗，健康最緊要啊

唔寫啊，因為好難解釋點解咁快就唔做

千其唔好答冇啊
要比佢睇到你真係對份工有興趣

準備見工 想死
好怕陌生人 陌生環境

Muji 都好似請

其實問幾耐會有通知係未好on9

唔會
你都唔會接受到無了期咁等

心入面都知過左一星期冇call就收皮
呢幾日前後見左5份工, 最想要今朝個份既offer
佢話兩星期內個收call

唉,返緊工,但想轉工,in極都冇,屌

返幾多日？洗唔洗ot？

物管工程部有無位

唔on9 啊
想知幾耐有消息，代表你緊張份工作嘛

諗緊搵個D AGENT 搵工有無用

邊到有得搵

做保安9碼 返學

全部上黑蘋果

做緊teller 黎緊有interview
新工底薪應該有19k 希望見得成

Rm?

teller咋 人工未計ot
我入行一年

人生咁長 先冇返幾個月工咪休息下
仲有幾廿年你捱

一年都唔考牌？ 做rm

犯賤 返工日子仲快過

🤔🤔🤔

大家加油呀！！！

tg winsonkawai

性格唔岩做sales

最可怕係
呢幾個月
你唔知幾時完

日日做廢青好辛苦啊 雖然屋企唔憂我米

咁你做teller為轉bo?

係 惡夢

其係 日日無野做過 日子一日一日咁過
社會垃圾咁

冇屋企壓力，點解唔搵份hea工

有咩HEA工

咁易搵到hea工咩
淨係搵間唔洗ot既都好難

見左2個月工都冇人請,決定去考保安牌做住先

Hea hea下就唔想 因為成世都係咁嘅人工
走出comfort zone 個下好辛苦

出去學多D野再增值下自己

所以依家一個禮拜都做住兩三日野先

其實你地想搵一份咩工？
有專業技能嘅就真係唔憂冇工做
最簡單嘅如果係你識用下PS AI InDesign，或者寫App
我可以幫手介紹下啲工

作曲呢

我呢幾年都係返下炒散
去咗外國學下嘢咁
見工CV應該寫咩

坦白講香港唔太搵到食，除非你中文文化水平高，唔係作膠歌

我係寫英文
同埋我唔係只係寫詞 MELODY ARRANGING嗰啲都有搞

都係嗰句，係香港唔太搵到食
藝術行先嘅國家會有前境啲

香港作曲無用架 作詞先有人欣賞 同時呢到係香港

無做過野
講你去外國學咩野

大把啦 但唔好要求又hea又高人工

有咩學住先

我都走左 你都得

保安都高人工

咩都學囉 例如運動？
利申我係游泳教練

都可以喎 其實做保安上兩日堂就會有保安牌
利申 曾經做過保安

音樂囉
但我嗰啲唔係DEGREE

咩工先
識ps ai indesign

總有醒嘅一日

USA.
唔好比較。。。

Esports行業咁新，想八下有幾錢人工啫
唔好先入為主要比較先得架

你讀咩科？

80k + USD annual
數據position

咁正

721

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

樓主又1 day了

加油，第一份工係難搵d

之後念返起會唔明點解自己嗰時唔放鬆休息一下

可以返下pt，見工時有野講下，唔係只係屋企坐咁被動，(講比人聽)，或者話係親戚開的餐廳幫下手之類
會有的

心好累

返左3日工 人都精神左

好想番工呀

今日in完即刻話請左 叫我星期五簽約
如果簽左先 之後有更好offer turn off會唔會好狗

屌 唔知搵咩工種做好

夜更仲可以訓教

唔會

睇行業睇下邊類想試就做

9點到而家仲未見完

大隻教練

黎我公司腥下cv
工程公司

咩類型工程

我都想大隻啲

想問下teller定物管好

Ive＞毅進

1皮野請designer 仲要番6日 落下7仔番工仲快

一個幾月了

1皮野，5日都唔要啦，除非好等錢洗

推得好正確，打份part time炒個散都有一萬啦
Marketing 請個FG識AI PS 14K應該係道德底線

如果你係degree Fashion design
做時裝雜誌個啲有無得諗

會考牌跑數就teller 想穩定就物管

做左七個月野 又做番廢青 想入studio做

加油啦。
我都失業好耐先搵到

同一科 16fg 轉行啦 一係sales 無希望
香港做designer無生活人工低

同樓主一樣mm 不過18grad
做左半年graphic quit左 因為唔岩做+人工福利低
廢青左差唔多一個月
想試下做剪片類既工 因為鐘意掂片多過平面野
但又唔知好唔好索性轉行 做其他野

我公司in-house designer 番工咩野做
日日上網hea

想prep interview/執cv/做apt test可揾我IG: Gradsmart

今日元朗 明日香港

轉行接freelance

的確既 加左好過無加

見左幾份有兩份有offer 但都唔係岩我而且人工都唔高 好頹

幾錢？咩post

I know that feel bro

今天既我打倒當日既我

我已經見到連工都唔想搵

hkt 13000

差唔多啦

Technician ?

幾時有ft返

做sales?

唔係 it狗

做住pt先囉
唔駛灰喎
做人嘅野
生活到就夠

最弊依家搵30/40k都係在職貧窮呢

所以反正都係在職貧窮
就無所謂啦

之前in過hkt
佢比個offer仲低過我上份工幾千蚊
咁我轉黎做咩

慢慢浸 係branch行operation條路

屌鳩佢呀嘛

Hkt不嬲都賤價

岩啊 所以我推左

宜家返炒散chur住做都高人工過佢

轉行啦

琴日有個agent打黎叫我in banking 但諗起要分佣就嘛嘛地

點爛cv

yes

排公屋

講出黎睇下有冇人啱
食品廠做Eng
Eng(mechan/MaE etc.) background
請緊AE/Engineer

點爛

點爛法

咩工黎？

Contract clerk

物管，不了

仲請唔請人
唔怕過海

我呢邊820/12

師兄趁後生不如搏少少搵機遇

見幾份就氣餒

我後生見成十幾廿份 interview 當食生菜

保安邊洗企 小部分先要

有幾爛
tg: yamhongg

外判政府文職

外判政府文職黎
你啱就留tg

Add左你

仲請唔請？

唔係我請 係我見公司請替更820

師兄們
你地個個都話唔理好醜 騎牛搵馬
我依家搵到份幫人補習想做住先
但係佢話離職要一個月通知
同埋俾左好多說話我聽 意思係做得就唔好一頭半個月就走
小弟應唔應該做 定係搵其他算了

其他 補習呢樣野周圍係

Part time? 一開始如果辭職都要一個月？

本來我都諗過做
但係...補習條Career Path 好似黑洞咁
做完有幾年經驗都冇用 加你人工不如請個FG
個教學經驗又不及TA AT
不過聽講做半山私補 幾萬月入不是夢

我有興趣呀！

19fg 垃圾u垃圾bba 無特別技能
搵左2個月終於有份marketing assistant
13.5k
但主要都係paper work
即係垃圾文員仔
對前境好迷茫

有冷氣 中上住宅黎
不過無請人

Marketing 肯搏肯做人工都唔會太差
但要真係學到野 同肯轉公司

小弟不才
搵左好多份 得呢份肯請我
驚呢份唔做住先嘅話又跌入無了期嘅失業生活

help by daddy

一個月喎 下間肯請你都未必等你一個月
你咩grad 想搵邊行

或者我講詳細啲 希望師兄們幫我分析下
我10月份報左個course 所以10月份一個禮拜返得3日工
咁我有開門見山同佢講嘅
佢話ok 9月1正式返工 計我日薪400一日直到11月我完course 先計我月薪
咁但係我9月份係返到全職時間五日半咁樣 咁點解佢要計我日薪... 而且離職要一個月通知
我依家左諗右諗嘅位係我唔做住先我又真係冇錢又驚搵唔到其他工
Sorry for 1999 小弟未遇過咁嘅情況 對唔住

屌你日薪400？ 一日幾多個鐘？
你幾歲咩grad

我早排都瘋狂搵工，想講真是好多工都會因為生意問題 或者 政治立場而被拒絕⋯ 但是你可以試下成日請pt/學生嘅工種試下聯絡見工先，因為本身請開pt/學生嘅工種/行業 會容易d請 依家最緊要是有份工先，唔好理咩想唔想返嘅工啦 冇工就等於冇錢出黎抗爭呀巴打，加油💪🏽

佢開月薪$12000俾我
佢話除返開30日 所以日薪400俾我返到學完畫畫
一日計埋食飯9個鐘 返五日半
20歲嘅asso仔

做倉仲舒服 肯挨通頂既考個保安牌搵9碼坐
12000叫佢留比狗做
千其唔好接

巴打有冇做intern

做倉都有500日起跳啦 一樣9-6 又唔辛苦

想搵返份文員仔返下都咁難搵

低人工就大把

啲痴線公司開9000-10000一個月 5.5day

完全明白
我係舊公司做左三年野 其間見過十份工 得一份工請 最後加左三成人工
加油

我覺得佢唯一好嘅地方就係肯俾我10月份咁樣返法
我諗冇幾多工可以俾我一個禮拜返三日
唉 唔返又驚冇嘢做又冇錢
返又要一個月通知而且走嘅話好似過左佢一棟咁
真係好煩呀巴打

飲食 隨你報更 都有60/hrs

飲食唔係絕大部分都係輪班輪休咩

返住temp/ pt先，一定易請人
當然非長做，搵到再轉工

你當炒散返咪得 返到幾時就報 睇佢比唔比 你都無野做架啦 每星期返5日都好

屌 12-14k 5日文員仔都冇人做啦 請10世都請唔撚到
何況9-10k

咁補習果邊唔好接？

有返pt office工
Marketing intern就無了

我都想報下mkt assistant
但驚到時返工咩都唔識

我都係對呢行乜都唔識
衰就衰在等到真係要出黎做野先諗做乜好

有冇報過admin assistant果堆
成日覺得mkt果邊要好creative

我fg都見咗十份先慢慢再揀offer啦

緊係唔好接 12k 仲要返5.5日
你出去炒散 報邊日更就返邊日 好過你返呢到 到時搵到工又要一個月通知

唔係好彩搵到多啲學生做私補都係搵唔到幾多錢
同埋你理撚得佢講乜，佢想留人嘅就自然畀高啲人工你，期餘嘅都係廢話黎，做人要恨心決斷

幾多個月糧

12k 9個鐘仲要5日半 唔好接啦

就算讀mkt唔落手做都一樣唔識架啦

其實基本上mkt就係打雜 乜都要做
落到去做就自然識 好似我舊同事講:老闆叫你做咩就做咩咪mkt囉 你老闆就係你最大既market

細公司mkt仲慘 仲要要自己set場 巡舖
基本上都係打下sales report / presentation ppt
諗下有咩promotion 落廣告同管social media
我舊公司係一個mkt一腳踢全部自己做哂
利伸 唔係做mkt

其實做mkt 好多都唔係mkt 畢業，
好多都係做做下就識嘅啫...
巴打識少少design 有冇諗過做 digital mkt?

有既 但唔識用excel 真係完全唔識用 好輸蝕
都有諗住學架啦
但最大問題係諗圖同諗計劃都差別好大 驚自己做唔掂

真係好灰 我都係
就兩個月啦 儲蓄就見底 唉

Mkting繼續做同進修點都好過admin啦
Mm可以轉既行好少 你既優勢係識software +code 做it狗啦 都得

excel唔識咪睇utube
一入職都唔會比你做太深既野啦 咪ff一入職有野你跟 後生就係理想主義

炒散王 考保安牌

唔關自己事，係個市真係好差。我做到年尾都失業

啱呀，唔識嘅做做下都識啦，
通常返新工開頭都有honeymoon嘅，
個個fg 都係鳩下鳩下㗎啦，
識嘅都係環境逼嘅啫。

Ms office/Excel個啲真係21世紀必備技能黎
勸你無論點遲都好都要學

因為覺得三年經會開得貴囉三個月當你新人價

無degree 差不多啦

你地有冇試過interviewer反而同interviewee 講「希望e個星期有消息!」？即喺點

唔好諗太多啦
係請你請你架啦,等電話啦

唔洗ffffff 慢慢等

即係廢話
口頭上講嘅嘢通通都係廢話

見完hr打嚟話我係首選但要等budget approval
等咗兩星期話headcount問題唔請了

咁得意
間公司太細無完善系統
應該係有錢請人先請
如果唔係咪哂9哂D時間資源…

就係美國上市公司

呢單野相當有可疑

8月頭quit
就9月都未搵到工

我本身太廢咁多年都超難搵工

Same here

成日比人壓價 壓到仲低過舊工

今年我都轉左兩份工
第二份做左半個月
就係7月quit左
唉 依排見左幾份工
有啲叫我in 上到去寫份表就叫我走
屌佢老母 嘥晒我啲時間同車費
有啲見完又話依排社會問題唔請人啦

當然我本身可能in嘅時候有啲shy
條友都有話我唔夠Active

有無人做開Digital Marketing
有興做trade finance startup公司既digital marketing?
主要係social media platform做promotion, 做content writing等
(Facebook/LinkedIn/WeChat/SEO/google adword)
要有China market exposure

in左15分鐘都無就走得
哂9我時間

有第一份工就好易捱過
加油

In 15 分鐘唔係正常時間咩

我都係要求37.5/hr
本身就樣樣都識D(中英 電腦野+電)
都冇人請

我都失業咗，除咗出去發夢，我都盡量減少係香港消費，唔值得

真定假

一D都唔出奇
去見藍領工俾人叫去番白領
見白領工又俾人叫去番保安
依家係圖書館搵緊工

點解會咁
咩學歷 見過幾多份

今年fg in過幾份都無回音

AL+HD in engine
多到數唔哂

已經成為一個習慣
好想番屋企做雙失

細公司差唔多
大公司通常都磨1粒鐘

即係唔精啦

Written test 次次都60-90分鐘

試過兩粒鐘 對野又對得慢 in又勁多濕勁問題

然後仲要再sec in

大少少嘅公司都磨你大半個鐘

我都係 個市本身好差

巴絲們睇下會所有無興趣？

今年fg終於收到call有interview
有無人知hkqaa份project assistant好唔好做？

可試下物管，但如非走頭無路都唔好入行物管。做完物管，通常只可轉政府或公營機構。

你由幾月開始搵工

大概七月尾八要頭啦，都差不多一個月了

27日開始SEND 5個CV，一個回音都冇

好多行業

行食品公司賣清潔劑

我fg果陣由6月搵到8月尾

加油

想問下大家 accounting trainee or account clerk 大約咩價位到 非account 出身 亦無account 既工作經濟

10K-12K

咁ard 14k 會唔會有伏
因為佢好似好等人用 想人即時番工

我都係無經驗 比人請左
如果有興趣咪試下先 最多真係唔鐘意咪唔做

我搵工搵到唔知搵咩工好

巴打 做開邊行呀？

零售業

同行喎 見工壓價好勁
雖然好可能問題係我到

未有打返嚟

要咩要求？ 就我所知一般外判文員都係8000-11000，hea工係咁多
12-14k 應該唔多hea

屌 唔係agent公司請個種外判 agent呢種係10k左右
我呢份係建築公司請既contract clerk
你可以唔信 但唔好亂講

你開咩價

你無講工程文員 就好似it contract 都唔同一般contract clerk
IT 人工高啲工程都係

睇你學歷 大學畢業無15k都唔好做

我都好奇咩叫trainee 同人工

中六畢業呢？

13掛

唔怕啦 大把時間